西環集中營︰民主黨倒娥 北京中間人索料 - 季陶

西環集中營︰民主黨倒娥 北京中間人索料 - 季陶

民主黨與林鄭決裂，要她下台。

早前民主黨因特首林鄭月娥硬推《逃犯條例》修訂，與林鄭決裂要她下台。林鄭上任首年與民主黨關係不俗，但隨住她施政越來越似前特首梁振英，民主黨亦再難與她保持良好關係。有民主黨中人對季陶說，民主黨與林鄭決裂也引起北京中間人關注，私下向他們了解當中原因。那些中間人擔心，離特首選舉還有幾年，萬一讓民主黨持續搞下去，到下屆特首選舉前倒林鄭成主流民意，那就十分麻煩。

怕特首未能做足兩屆

該民主黨中人稱，目前中央信任林鄭，她仍有一定民望支持，民主黨即使叫她下台，暫時也難影響林鄭。不過內地的中間人不是關心短期局勢，「佢哋睇幾年後嘅情況」，他們擔心的是，民主黨為倒林鄭開了頭，早晚其他民主派也會加入，目前離下屆特首選舉仍有三年，「畀民主黨三年咁搞落去，萬一遇上港府有重大施政失誤，又或經濟轉差，畀民主黨搞起倒林鄭個勢，到選前一年半載要林鄭下台變主流民意就麻煩」。該民主黨中人笑言，那些中間人有此憂慮並不奇怪，「梁振英上場初期，anyone but CY得民主派同一啲商界講，低下層仲支持佢，點估到搞到後來變全城反梁振英，令北京被迫換特首」。

他又說對北京而言，「董建華第二個任期半途腳痛下台、曾蔭權叫做做足一屆半特首，梁振英做一屆就落台，冇一個可以做足兩屆，佢哋好想林鄭做到，證明一國兩制成功」，所以內地中間人想知民主黨叫林鄭下台原因，「始終民主黨最得溫和中間市民支持，如果民主黨嚟真反林鄭，北京都頭痕」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
田北辰促撤回修訂

寫篇文條友 個腦繼續裝屎
共產黨如果一早怕你民主黨
一早比薯片佬做啦

而家驚你個閪啊
屌你老味！

季土on9都唔係第一日嘅事 成日覺得佢有思覺失調 由其每篇文都有民主派笑言